Malgré tout, Adam restait un sujet. Il se devait d'avoir une maison, une femme et un fils. 

La route était mauvaise, les chevaux étaient nerveux. Adam avait l'habitude et ne s'énervait pas. Les mouvements irréguliers le secouait mais ne le brusquait pas. C'était une nuit sans nuages, ces derniers avaient été chassés par le vent qu'ils devaient eux aussi affronter. Adam se sentait lié au coche, à sa famille, à ses chevaux et au conducteur. Il lui semblait que lui seul pouvait affronter le froid du monde. Il supportait la douleur des autres, absorbait tout ce que les autres corps ne pouvaient supporter. Petit à petit, son emprise grandissait et avec elle une aura chaude envahissait l'espace. Son fils n'avait plus peur, la pluie battait moins fort contre le bois, les chevaux allaient plus vite. Le corpsche avançait, toute l'énergie était aspirée par le géant à l'arrière et redéployée vers l'avant.

Ils arrivèrent et le majordome et les employés de maison les attendaient. C'était une magnifique demeure qui semblait flotter sur le monde, respectant ainsi les souhaits d'Adam. Elle était construite sur un plateau légèrement en hauteur et les arbres qui accompagnaient le chemin d'entrée pointaient vers le ciel comme les gardiens d'un palais. Il avait arrêté de pleuvoir et un rayon de soleil faisait briller les gouttes d'eau sur les beaux parterres de fleurs recréant le Romantisme dans les jardins frontaux. Les colonnes grecques étaient le symbole de la droiture des lieux. Tout était calme, tout dans l'environnement respectait cette nouvelle demeure construite à partir de rien et dans laquelle le nouveau souverain arrivait enfin. La domination symbolique était forte, s'imposant à littéralement tous les éléments aux alentours. Les portes furent ouvertes et la chaleur de la cheminée envoutait la famille presque autant que la délicieuse odeur du repas déjà prêt sur la table. Ça y est, il faisait beau et on avait coupé la douzaine de lampe installée dans la salle à manger. Le repas fut joyeux, l'alcool faisait rougir les joues et monter la température. Il faisait frais dans cette salle, les corps seulement était chaud et le contraste était agréable. C'était rare qu'Adam s'adonnait à ce genre de plaisirs charnels. Le fils fut conçu ce jour-là.

Mais rapidement, un climat froid s'installa. Il fallait que cet endroit reste adapté à son travail et donc aseptisé, sobre, professionnel. Il ne gagnait rien à avoir de la fantaisie créatrice. Il y avait chez lui de nombreux jardiniers qui veillaient à ce que rien ne dépassait et que tout soit contrôlé. Il ne savait que trop bien que l'environnement influence les gens qui s'y trouvent. Il aimait l'art mais c'était toujours lui qui choisissait la décoration. 

Parlons de sa femme qui a été invisibilisée volontairement jusque-là. Elle jouait un double rôle de secrétaire et de soutien émotionnel pour Mulligan. Elle n'aimait pas son rôle, elle avait rencontrée Laura et elles étaient devenues immédiatement amies. C'est cette dernière qui lui ouvra les yeux sur sa condition. Secrétaire, c'est tout ? Elle avait elle aussi une culture très riche et bien qu'elle n'avait pas reçue de la société des appétences pour les sciences et le business, elle se démarquait par sa maîtrise de la communication et sa logique implacable. C'était elle qui prenait les notes pendant les réunions qu'elle organisait de A à Z. Elle expliquait souvent le contexte des réunions et faisait préparer tout ce qu'il fallait pour qu'elles se déroulent au mieux. Le soir souvent, quand Mulligan voulait retenir ses propres idées, c'était elle qui les notait pour ensuite les mettre en forme. Anna était le sommet de l'empire logistique et administratif d'Adam. Elle avait des bibliothèques entières de résumés de réunions de plans en tout genre et de tableaux de résultats. Elle contrôlait l'information, tout ce qui se faisait sur la propriété de son mari. Elle avait un sens de l'organisation et une mémoire sans égal. Comme le mariage arriva très vite, Adam ne sut pas se débrouiller sans elle pour les tâches les plus complexes. En réalité, s'il était capable de maîtriser autant de domaine à la fois, c'était car sa secrétaire était sa femme dévouée qui tenait sur son dos toute la connaissance. On dit qu'en temps de guerre, le plus important est la logistique et l'information, et bien cela ne venait pas d'Adam mais bien de toutes les petites mains qui écrivaient les rapports dont bien sûr les mains abîmées de sa femme. Anna n'a pris conscience du pouvoir qu'elle détenait que très tardivement, quand Laura et son mari ne fut plus invités à cause de celle-ci. 

*De plus, il avait souvent des moments difficiles, des périodes de stress malgré son grand optimisme et même des périodes de doutes. C'était Anna qui le soutenait, étant la seule à partager l'intimité de ces confessions.*